Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em FORTH que realiza uma multiplicação usando recursão:

```forth
: multiply ( n1 n2 -- prod )
  0 swap ( n1 n2 0 )
  begin
    dup 0=      ( n1 n2 0 )
    if
      drop drop ( )
      exit
    then
    2dup        ( n1 n2 0 n1 n2 )
    2/          ( n1 n2 0 n1 n2/2 )
    2* swap     ( n1 n2 0 n1/2 2*n2 )
    recurse     ( n1 n2 0 prod/2 )
    swap 2/     ( n1 n2/2 0 prod/2 )
    2* +        ( n1 n2/2 0 prod )
  repeat ;

10 5 multiply .
```

Explicação do código:

1. A definição da palavra `multiply` começa com `: multiply`, que define um novo comando chamado `multiply`.
2. O comando `multiply` aceita dois números (`n1` e `n2`) da pilha e retorna o produto (`prod`).
3. Inicialmente, `0` é colocado na pilha e `n2` é trocado com `n1` para que `n1` seja usado como contador interno.
4. Em seguida, um loop `begin...repeat` é iniciado.
5. Dentro do loop, `dup` é usado para duplicar o valor de `n1` e verificar se é zero (`0=`).
6. Se `n1` for zero, significa que a multiplicação está completa e o loop é interrompido usando `drop drop exit`.
7. Caso contrário, `2dup` duplica `n1` e `n2`, `2/` divide `n1` por 2 e `swap` troca as posições de `n1/2` e `2*n2`.
8. Em seguida, o comando `recurse` é usado para chamar recursivamente a definição de `multiply`, passando `n1/2` e `prod/2` como argumentos.
9. Depois da chamada recursiva, `swap 2/` divide `n2/2` por 2 e `2*` multiplica `prod/2` por 2.
10. Finalmente, `+` soma `n2/2` com `prod` e o loop continua até que `n1` seja zero.
11. O resultado final é exibido usando `.`.

No exemplo acima, a multiplicação de 10 por 5 resulta em 50.